就算唔恥笑蔡若蓮，都好應該鬧佢

就算唔提你啲濕鳩奶共野

同個仔講咩「時日無多」
根本就唔應該用依啲壓逼式教育
教育係應該引導佢係兩個選擇入面揀個好啲既
而唔係一味推佢去一個方向行

叫個仔溫書方法有好多種
比佢明白溫完考得好可以行條輕鬆啲既路已經夠

但係你依啲教畜思維正正害死你個仔
你令到你個仔 覺得人生得一條路行
要跟住你講既去做

當發生意外既時候，佢個所謂「人生規劃」打亂左
而又比你既「時日無多」思想逼到去絕路

唔好話 出左意外後有同佢講人生有其他選擇
我肯定你係個仔發生左意外先咁講
但你係佢由細到大教既價值觀已經根深蒂固

意外大把人經歷過
抑鬱症都大把人有
係咪個個都走去自殺？
唔好搵籍口比自己啦
佢會自殺都係你唔識教仔
大好青年係比你蔡若蓮一手害死架！

仲想害死全港莘莘學子呀？

推

恭喜佢喪子係違反道德 但係合法 佢違反道德 合法推人d仔女去死
恭喜佢喪子完全唔覺有咩問題 涼薄都好過佢地班仆街啦

教育局副局長蔡若蓮於2015年曾出版書籍《與夢想同行─一位校長的教學實踐》，分享自己從一位老師到教育政策推行者的經歷，當中有不少篇幅曾提到自己的兒子，節錄如下︰

「回想起來，兩個兒子年幼時，犯錯或不乖，我都會以入房『傾偈』警告，從不在眾人前大聲責罵，關上房門說清楚，談好罰甚麼，然後才執法。執法時，只用家法(藤條)，從不用衣架、巴掌。」

「記得兒子會考時，為了督促他加緊溫習，我在他的書桌上、房門上，都貼上自製月曆表，上面清楚地為他的會考日子倒數，讓他感到『時日無多』...總之，我看見他的時間，都不是在溫習。說他，他辯稱那是因為我太忙，他溫習的時間我沒看見而已...兒子那種悠閒的態度面對會考，怎不叫人擔心？怎能不對着他咆哮？」

書中亦提到一位胡老師的經歷。胡老師因對兒子的學業有所要求，而與兒子鬧不快，蔡若蓮因而反省︰「老師想到母子的矛盾在於她用自己的標準，要求孩子按她的設計和規劃，過母親為他預想的人生，結果，沒有為孩子帶來快樂，倒把兒子迫得『走投無路』，傷害了母子感情，值得嗎？人生無常，說不定哪一天，連道歉的機會都沒有，再糾纏下去，不是浪費生命嗎？